---
title: "โครงการ"
date: 2023-05-27T17:13:00+07:00
tags:
- Stories
summary: เรามีความยินดีที่จะเชิญคุณเข้าโครงการเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์ใหม่ของเรา 
---

[2566]

เรามีความยินดีที่จะเชิญคุณเข้าโครงการเกี่ยวกับปัญญาประดิษฐ์ใหม่ของเรา 

เนื่องจากคุณใช้งานเครือข่ายสังคมของเรามานาน ทำให้เรามีข้อมูลเชิงข้อความของคุณเป็นจำนวนมาก ทั้งข้อความที่คุณเขียน รวมถึงการโต้ตอบของคุณกับผู้ใช้คนอื่น ๆ เราคิดว่าคุณอาจจะอยากให้นำข้อความเหล่านั้นไปสร้างเป็นโมเดลภาษาแบบเฉพาะเจาะจงของคุณ ประโยชน์ที่คุณจะได้รับนอกจากจะได้ระบบเติมคำที่ตรงใจคุณมากขึ้นแล้ว ข้อมูลเหล่านี้ในอนาคตอาจจะทำให้สามารถสร้าง chatbot ที่โต้ตอบได้เหมือนคุณได้

คุณจะเป็นคนเดียวเท่านั้นที่สามารถเข้าถึงความสามารถนี้ เราจะไม่นำข้อความต้นฉบับของคุณไปใช้ในการฝึกสอนโมเดลอื่น ๆ  ในอนาคตคุณสามารถเลือกที่จะให้ผู้อื่นเข้าถึง chatbot ที่สร้างจากโมเดลการโต้ตอบของคุณได้ด้วย

[2569]

พ่อ หนูคิดถึงพ่อ

> พ่อไม่ได้ไปไหน ลูกมีอะไรก็คุยกับพ่อได้ที่นี่ แม้ว่าตัวของพ่อจะไม่ได้อยู่ที่นี่แล้ว แต่พ่อก็คิดว่าข้อความ ความคิดถึง และความห่วงใยของพ่อจะยังอาจส่งต่อให้ลูกได้บ้าง ผ่านทางโมเดลภาษาที่ระบบได้สร้างขึ้นจากข้อมูลของพ่อจริง ๆ

[2570]

พรุ่งนี้หนูจะสอบแล้ว ยังไม่รู้เรื่องเลย

> ใจเย็น ๆ ก่อน ลองเอาเนื้อหามาไล่ดูก่อนไหม บางเรื่องพ่ออาจจะช่วยอธิบายได้นะ แต่ความรู้ของพ่อไม่ได้อัพเดทตั้งแต่เมื่อปี 2568 นะ พ่ออาจจะอธิบายผิดได้

> อ้อ.. [ad] หนูรู้ไหม เนื่องจากในระบบมีรูปของพ่ออยู่เป็นจำนวนมาก หนูสามารถคุยกับพ่อแบบเห็นหน้าจำลองได้แล้วนะ มีค่าใช้จ่ายเล็กน้อยเท่านั้น และถ้าหนูอยากให้พ่ออัพเดทความรู้ให้ทันสมัยด้วยก็สามารถทำได้เช่นเดียวกันนะ

[2595]

หนูเหนื่อยกับการทำงานมาก อืม.. พ่อดูไม่เปลี่ยนไปเลย

> พ่อก็อยากแก่ตัวลงไปเหมือนลูกนะ แต่อย่าลืมว่าจริงๆ แล้วพ่อไม่ได้อยู่ตรงนี้แล้ว บางทีพ่อก็สงสัยว่าการตัดสินใจของพ่อที่พยายามสร้างตัวแทนที่คงที่เอาไว้ให้หนูเป็นทางเลือกที่ถูกหรือไม่นะ
